%% ==============================================================
%% SKV Manual von Oliver Borm, Andrea Bader, Balint Balassa, Florian Mayer  
%% steht unter einer Creative Commons Namensnennung - Weitergabe 
%% unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland Lizenz.
%% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/
%% ==============================================================

% \chapter*{Nomenklatur}

%  \begin{tabular}{p{1.0cm} p{12.0cm}}
  
  \nomenclature{$\textit{\schwell c}$}{ Vektor der Absolutgeschwindigkeit }
  \nomenclature{$c$}{ Betrag der Absolutgeschwindigkeit }
  \nomenclature{$\textit{\schwell w}$}{ Vektor der Relativgeschwindigkeit }

  \nomenclature{$w$}{ Betrag der Relativgeschwindigkeit }
  \nomenclature{$w_m$}{ Meridiangeschwindigkeit }
  \nomenclature{$w_u$}{ Umfangskomponente der Relativgeschwindigkeit }
  \nomenclature{$w_r$}{ radiale Komponente der Relativgeschwindigkeit }
  \nomenclature{$w_z$}{ axiale Komponente der Relativgeschwindigkeit }
  \nomenclature{$\textit{\schwell a}_{i}$}{ Vektor einer Beschleunigung }
  \nomenclature{$a$}{ Schallgeschwindigkeit}
  \nomenclature{$u$}{ Umfangsgeschwindigkeit}
  \nomenclature{$Ma_{rel}$}{ relative Machzahl }
  \nomenclature{$Ma$}{ absolute Machzahl }
  \nomenclature{$w_t$}{ spezifische absolute totale Arbeit }
  \nomenclature{$\utilde{\omega}$}{ Winkelgeschwindigkeit }
  \nomenclature{$\textit{\schwell r}$}{ relativer Ortsvektor }
  \nomenclature{$\textit{\schwell R}$}{ Vektor vom Ursprung des Inertialsystems zum Ursprung des Relativsystems}

  \nomenclature{$r$}{ r-Koordinate }
  \nomenclature{$\varphi$}{$\varphi$-Koordinate }

  \nomenclature{$z$}{ z-Koordinate }
  \nomenclature{$x$}{ x-Koordinate }
  \nomenclature{$y$}{ y-Koordinate }
  \nomenclature{$m$}{ Koordinate entlang der Stromlinien }
  \nomenclature{$n$}{ Koordinate exakt orthogonal zu den Stromlinien }
  \nomenclature{$\nu$}{ Koordinate entlang einer Quasiorthogonalen }
  \nomenclature{$t$}{ Zeit }
  \nomenclature{$\varepsilon$}{ Winkel zwischen der Tangente der Stromlinie und der z-Koordinate }
  \nomenclature{$\gamma$}{ Winkel zwischen der Tangente der Quasiorthogonalen und der z-Koordinate }
  \nomenclature{$\beta$}{ Winkel zwischen der S2-Stromfläche und der $\varphi$-Koordinate }
  \nomenclature{$\beta_{ru}$}{ Winkel zwischen der $\varphi$-Koordinate und der Tangente der S2-Fläche im Punkt P mit $z = \konst$ }
  \nomenclature{$\beta_{zu}$}{ Winkel zwischen der $\varphi$-Koordinate und der Tangente der S2-Fläche im Punkt P mit $r = \konst$}
  \nomenclature{$R_k$}{ Krümmungsradius der Stromlinie}
  \nomenclature{$\sigma$}{ Schaufelblockage }
  \nomenclature{$d$}{ Schaufeldicke }
  \nomenclature{$t_s$}{ Schaufelteilung }
  \nomenclature{$N_z$}{ Anzahl der Schaufeln }
  \nomenclature{$c_p$}{ spezifische Wärmekapazität bei $p = \konst$ }
  \nomenclature{$c_v$}{ spezifische Wärmekapazität bei $\frac{1}{\varrho} = \konst$ }
  \nomenclature{$\kappa$}{ Verhältnis der spezifischen Wärmekapazitäten - Isentropenexponent}
  \nomenclature{$n$}{ Polytropenexponent}
  \nomenclature{$R$}{ spezifische Gaskonstante }
  \nomenclature{$\utilde{k}$}{ Vektor der Volumenkraft}
  \nomenclature{$\mathbb{S}$}{ Spannungstensor }
  \nomenclature{$\mathbb{T}$}{ Schubspannungstensor }
  \nomenclature{$p$}{ thermodynamischer Druck }
  \nomenclature{$p_{tot,rel}$}{ relativer totaler thermodynamischer Druck }
  \nomenclature{$p_{tot,abs}$}{ absoluter totaler thermodynamischer Druck }
  \nomenclature{$\Pi$}{ Totaldruckverhältnis }
  \nomenclature{$\varrho$}{ Dichte des Fluides}
  \nomenclature{$\varrho_{tot,rel}$}{ relative Ruhedichte des Fluides}
  \nomenclature{$\varrho_{tot,abs}$}{ absolute Ruhedichte des Fluides}
  \nomenclature{$T$}{ Temperatur }
  \nomenclature{$T_{tot,rel}$}{ relative Totaltemperatur }
  \nomenclature{$T_{tot,abs}$}{ absolute Totaltemperatur }
  \nomenclature{$h$}{ Enthalpie }
  \nomenclature{$h_{rot}$}{ Rothalpie }
  \nomenclature{$s$}{ spezifische Entropie }
  \nomenclature{$\eta_{is}$}{ isentroper Wirkungsgrad }
  \nomenclature{$\eta_{pol}$}{ polytroper Wirkungsgrad }
  \nomenclature{$\dot{m}$}{ Massenstrom }
  \nomenclature{$\dot{m}_{Vorgabe}$}{ vorgegebener Massenstrom }
  \nomenclature{$B_{\varphi}$}{ Schichtdicke }
  \nomenclature{$\left(g_{ij}\right)$}{ Metriktensor }
  \nomenclature{$\delta^i_{\phantom{i}j}$}{ Kroneckersymbol }
  \nomenclature{$\Gamma_{ij}^{\phantom{ij}k}$}{ Christoffelsymbol }
  \nomenclature{$\textit{\schwell g}^{i}$}{ kontravarianter Basisvektor }
  \nomenclature{$\textit{\schwell g}_i$}{ kovarianter Basisvektor }
  \nomenclature{$\utilde{e}_i$}{ Basisvektor in geradlinigen Koordinatensystemen mit dem Betrag 1 }
  \nomenclature{$\theta^i$}{ beliebige krummlinige Koordinate } 
  \nomenclature{$x^i$}{ geradlinige Koordinate } 
  \nomenclature{$\textit{\schwell t}_i$}{ Tangenteneinheitsvektor }
  \nomenclature{$\mathcal{T}_i$}{ Tangentenvektor }
  \nomenclature{$A$}{ eine Fläche }
  \nomenclature{$q$}{ beliebige skalare Größe }
  \nomenclature{$\dot{q}$}{ erste Ableitung nach der Zeit einer beliebigen skalaren Größe }
  \nomenclature{$\ddot{q}$}{ zweite Ableitung nach der Zeit einer beliebigen skalaren Größe }
%  \end{tabular}